美煞停與華為交易申請

美煞停與華為交易申請

中美貿戰開打已近年半，絲毫沒有停戰迹象。 資料圖片

美國商務部早前准許部份美國公司申請與華為交易，路透社引述知情人士指，商務部目前收到超過130間美國公司申請，但暫時未批出任何申請。

相關新聞：企業評分制成華新籌碼

130美企等消息

早前華為被商務部列入「貿易黑名單」，後來美國容許部份公司與華為做交易，但事先必須申請銷售許可。商務部長羅斯在7月曾披露，約有50間公司申請許可，但昨天路透社引述消息指已有超過130間公司提出申請，短短一個月多了1.6倍，但目前未有批出任何申請。美國商務部發言人表示，目前正在進行跨部門流程，權衡與華為及其非美國子公司相關的許可請求。報道分析指，近日中美貿易局勢再度升溫，料短期內批出許可申請的機會渺茫。華為並未就報道作出回應，但呼籲美國將公司從黑名單中刪除，並結束其不公平待遇。

中美兩國在海軍航海上亦繼續發生風波，中國繼本月初拒絕讓兩艘美國海軍軍艦訪港後，另一美軍軍艦原定星期日（9月1日）訪問青島，該艦在25日遭到中國拒絕登陸。昨天美國亦似有反擊，一艘美軍驅逐艦在昨天駛近中國聲稱擁有主權的南沙群島。美國第七艦隊的發言人表示，美國一驅逐艦最近只是駛近永暑礁及美濟礁距離12海哩，他們解釋行動只是行使其國際航海權。

路透社

上一則
上一則
企業評分制成華新籌碼

下一則
下一則
滬Costco續逼爆 炒家狂掃茅台

企業評分制成華新籌碼
滬Costco續逼爆 炒家狂掃茅台
通話「羅生門」後藉美媒放風北京斥特朗普飄忽 為貿戰作最壞打算